.. pyOpenRPA documentation master file, created by
   sphinx-quickstart on Sat Dec 19 23:59:00 2020.
   You can adapt this file completely to your liking, but it should at least
   contain the root `toctree` directive.

####################################
Портал документации pyOpenRPA
####################################

.. image:: /img/ModalGuide.png
   :alt: ModalGuide.png

**************************************************
Дорогие коллеги!
**************************************************
Добро пожаловать на портал документации pyOpenRPA. 

pyOpenRPA – это прогрессивная RPA платформа, которая позволяет сочетать в рамках одного проекта все перспективные технологии, такие как:

!ВНИМАНИЕ! Платформа pyOpenRPA включена в единый реестр российских программ для ЭВМ и БД

* OCR / NLP / NER: Распознавание изображений и текста
* CV: Компьютерное зрение
* AI: Искусственный интеллект
* ML: Машинное обучение
* BIGDATA: Большие данные
* VOICE & CHAT: Голосовые и чат-боты

Роботов pyOpenRPA невозможно отключить принудительно - управлять ими будете только вы!

**Сегодня на рынке RPA явно выражены 4 проблемы:**

* Программные роботы RPA являются настолько дорогими, что точно окупаются только в крупном бизнесе.
* Архитектура закрытых платформ RPA содержит очень ограниченный набор передовых технологий. А подключение таковых в платформу приходится выполнять только через выпуск новых версий.
* Возникающие дефекты закрытых платформ RPA блокируют выполнение всего робота.
* Зависимость RPA платформы от ключа активации вендора может заблокировать работу всех ранее разработанных роботов (пример с санкциями от западных компаний, а помимо санкций возникают и другие причины).

Платформа pyOpenRPA глобально меняет рынок RPA и решает все вышеперечисленные проблемы. Более того, наше решение делает программную роботизацию RPA выгодной и эффективной с бизнес-эффекта всего от 10 тыс. рублей! Тем самым мы даём возможность технологического развития даже для микропредприятий! В компании ООО «ОПЕН РПА» мы создаем стандарты вендора / поставщика софта нового поколения. Предлагаем уникальный набор услуг для каждого клиента вплоть до реализации проекта под ключ с учетом максимальной экономической эффективности.

Наша открытость и ряд стратегических инициатив позволяют нам быть предельно прозрачными перед всеми участниками рынка. Предлагать индивидуальный набор услуг, нацеленный на решение проблем клиента.

С презентацией pyOpenRPA вы можете ознакомиться по ссылке: `[СМОТРЕТЬ PDF] <https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf>`_ . Если возникнут вопросы, то вы всегда можете обратиться к нам (контакты см. в презентации).

pyOpenRPA - роботы помогут!

**Иван Маслов, основатель и генеральный директор ООО «ОПЕН РПА» (pyOpenRPA LLC)**

**************************************************
Лицензия pyOpenRPA
**************************************************

Лицензия pyOpenRPA разрешает бесплатное использование только для некоммерческих организаций и физических лиц (не ИП и не самозанятый). В остальных случаях требуется получение цифрового сертификата от правообладателя (ООО "ОПЕН РПА").

**Для коммерческого использования:**

* **Вариант 1:** Подписка на премиальную техническую поддержку от вендора (ежемесячно от 66 900 руб. без НДС)
* **Вариант 2:** Покупка бессрочной лицензии на текущую версию pyOpenRPA и ниже (разовый платеж 299 000 руб. без НДС)
* **Вариант 3:** Покупка бессрочной лицензии на 1-го робота, который будет использовать текущую версию pyOpenPRA и ниже (разовый платеж 99 000 руб. без НДС)

Используя ПО pyOpenRPA Вы осознаете свою ответственность в случаях нарушения лицензионного законодательства и совершения неправомерных действий.

Подробнее про лицензирование: :ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

**************************************************
О портале и программе
**************************************************
Дорогие коллеги!

На портале вы найдете все необходимое описание для решения любой задачи программной роботизации RPA. 

Платформа pyOpenRPA является одной из самых производительных: скорость выполнения операций не уступает другим западным и Российским RPA аналогам. А в ряде случаев pyOpenRPA отрабатывает в 2 - 4 раза быстрее.

С 2019 года pyOpenRPA применяется в малом / среднем / крупном сегментах бизнеса для:

- отказа от западных RPA платформ;
- аудита финансовой и ИТ функций;
- прототипирования бизнес-процессов без изменения ИТ ландшафта;
- оптимизации нагрузки на коллег из классической автоматизации (legacy / back / front);
- реализации автотестов выпускаемых программ.

pyOpenRPA является программой с открытым исходным кодом. С исходными кодами можно ознакомиться по адресу: https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA

Если у вас останутся вопросы, то вы всегда можете обратиться в центр поддержки клиентов pyOpenRPA. Контакты: :ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

pyOpenRPA - роботы помогут!

Портал состоит из следующих разделов:
############################################

- ОБЩЕЕ
- МОДУЛЬ РОБОТ
- МОДУЛЬ СТУДИЯ
- МОДУЛЬ ОРКЕСТРАТОР
- МОДУЛЬ АГЕНТ
- ИНСТРУМЕНТЫ

ОБЩЕЕ
######################
В разделе описание общие положения, такие как: Описание структуры портала, инструкция по развертыванию и запуску pyOpenRPA, информация о правообладателе, контакты.

МОДУЛЬ РОБОТ
######################
Модуль обеспечивает всю необходимую функциональность для создания любого программного робота RPA. Модуль робота поставляется в качестве библиотеки Python, что позволяет с легкостью интегрировать его в другие проекты перспективных технологий.

**Содержит**

- Уровень доступа к элементам локального приложения (win32, UI automation), и веб приложения
- Уровень доступа к текстовым каналам передачи данных (клавиатура, буфер обмена)
- Уровень доступа к графическим каналам передачи данных (мышь, экран)

Подробное описание модуля: :ref:`module.robot.description`.

МОДУЛЬ СТУДИИ
######################
Модуль является инструментом для отладки проектируемых узлов программного робота RPA. Запускается в качестве обособленного приложения в веб-браузере.

**Основные возможности**

- Поиск и запуск доступных действий над UI элементом
- Чтение и запись атрибутов UI элемента
- Визуальное прототипирование алгоритма
- Редактирование UI селекторов
- Поиск UI элементов по наведению мыши
- Поиск UI элементов в дереве UI объектов
- Автоматизированная генерация UI селекторов

Подробное описание модуля: :ref:`module.studio.description`.

МОДУЛЬ ОРКЕСТРАТОР
######################
Модуль, который становится необходим, когда речь идет от нескольких работающих роботах. Запуск, остановка, контроль активности, проверка удаленных сессий, панель управления для бизнес-сотрудников - всё это можно реализовать в оркестраторе.

**Основные возможности**

- Запуск / пауза / безопасная остановка / принудительная остановка робота
- Интеллектуальное расписание
- Просмотр состояния графических сессий роботов через панель управления
- Удаленное администрирование сессий оркестратора и робота
- Среда отладки функциональности через панель управления оркестратора
- Консолидированное хранилище логов, доступное для просмотра через панель управления
- Ролевая модель разграничения доступа
- Функциональность очередей для координации роботов

МОДУЛЬ АГЕНТ
######################
Модуль, который обеспечивает необходимую связь графической сессии робота с сессией оркестратора.

**Основные возможности**

- Выполнение команд на сессии робота и возвращение результата на источник запроса
- Получение скриншотов работы графической сессии
- Отправка / получение больших файлов (более 2 гб.)


**************************************************
Технические требования
**************************************************

ВЕРСИЯ |release|


! ВНИМАНИЕ ! Требуется пакет KB2999226 если используется windows Vista/7/8/8.1/Server 2008/Server 2012 https://support.microsoft.com/ru-ru/help/2999226
Использование компонента OpenCV: ОС Windows 7/8/8/10 (Windows Server только с 2016)
В июле 2022 будет выпущен релиз pyOpenRPA, который будет работать на ОС семейства Linux (Ubuntu / Astra)

- ОС Windows 7+ / Server 2008+. 
- RAM 512+ Гб
- HDD 2+ Гб
- CPU 1+ ГГц

**************************************************
Структура репозитория
**************************************************

Описание каждой папки репозитория pyOpenRPA:

- **Agent**: Преднастроенный компонент pyOpenRPA Agent (Агент)
- **Orchestrator**: Преднастроенный компонент pyOpenRPA Orchestrator (Оркестратор)
- **Resources**: Сторонние ресурсы, используемые в pyOpenRPA.
- **Robot**: Преднастроенный компонент pyOpenRPA Robot (Робот)
- **Sources**: Исходные коды pyOpenRPA + исходные коды документации pyOpenRPA
- **Studio**: Преднастроенный компонент pyOpenRPA Studio (Студия)
- **Utils**: Вспомогательные инструменты для разработчика робота на pyOpenRPA 
- **Wiki**: Документация, дополнительные материалы


**************************************************
Wiki структура
**************************************************
В папке Wiki представлены следующие материалы:

- RUS Портал документации в формате HTML `[|ОТКРЫТЬ GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/RUS_Guide/html/index.html>`_
- RUS Портал документации в формате MarkDown `[|ОТКРЫТЬ GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/RUS_Guide/markdown/index.md>`_
- RUS Портал документации в формате PDF `[|ОТКРЫТЬ GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/RUS_Guide/pdf/pyOpenRPA_Guide_RUS.pdf>`_
- RUS Практическое руководство по работе с Desktop UI `[|ОТКРЫТЬ HABR|] <https://habr.com/ru/post/509644/>`_; `[|ОТКРЫТЬ GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/RUS_Tutorial/DesktopGUI_Habr/index.md>`_
- RUS Практическое руководство по работе с Web UI `[|ОТКРЫТЬ HABR|] <https://habr.com/ru/post/515310/>`_; `[|ОТКРЫТЬ GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/RUS_Tutorial/WebGUI_Habr/readme.md>`_

- ENG портал документации в формате HTML `[|OPEN GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/ENG_Guide/html/index.html>`_
- ENG портал документации в формате MarkDown `[|OPEN GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/ENG_Guide/markdown/index.md>`_
- ENG портал документации в формате PDF `[|OPEN GITLAB|] <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA/-/tree/master/Wiki/ENG_Guide/pdf/pyOpenRPA_Guide_ENG.pdf>`_

:ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

**************************************************
ОГЛАВЛЕНИЕ
**************************************************

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: ОБЩЕЕ
   :glob:

   Выбрать версию <https://pyopenrpa.ru/wiki/guide/index>
   *

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: МОДУЛЬ РОБОТ
   :glob:

   Robot/*

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: МОДУЛЬ СТУДИЯ
   :glob:

   Studio/*

.. toctree::
   :maxdepth: 3
   :caption: МОДУЛЬ ОРКЕСТРАТОР
   :glob:

   Orchestrator/*

.. toctree::
   :maxdepth: 3
   :caption: МОДУЛЬ АГЕНТ
   :glob:

   Agent/*
   
.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: ИНСТРУМЕНТЫ
   :glob:

   Tools/*



******************************
Быстрая навигация
******************************

- `Сообщество pyOpenRPA (telegram) <https://t.me/pyOpenRPA>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (tenchat) <https://tenchat.ru/iMaslov?utm_source=19f2a84f-3268-437f-950c-d987ae42af24>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (вконтакте) <https://vk.com/pyopenrpa>`_
- `Презентация pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf>`_
- `Портал pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru>`_
- `Репозиторий pyOpenRPA <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA>`_